[
  {
    "question": "В конверте было завещание мужчины",
    "answer": "The envelope contained the will of a man",
    "tasks": ["envelope", "will"]
  },
  {
    "question": "Раньше это казалось безумием",
    "answer": "It had seemed like madness before",
    "tasks": ["seemed", "like", "madness"]
  },
  {
    "question": "Это начало казаться постыдным",
    "answer": "It began to seem shameful",
    "tasks": ["began", "seem", "shameful"]
  },
  {
    "question": "В своем воображении он увидел безликого мужчину",
    "answer": "In his mind's eye he saw a faceless man",
    "tasks": ["mind's", "eye", "faceless"]
  },
  {
    "question": "Это действительно может быть полезно",
    "answer": "It may indeed be useful",
    "tasks": ["may", "indeed", "be"]
  },
  {
    "question": "Он остался после того, как остальные ушли",
    "answer": "He remained after the others had left",
    "tasks": ["remained"]
  },
  {
    "question": "Он унаследовал мои деньги",
    "answer": "He inherited my money",
    "tasks": ["inherited"]
  },
  {
    "question": "Я могу избавиться от него",
    "answer": "I can get rid of him",
    "tasks": ["get", "rid"]
  },
  {
    "question": "Он подчиняется ему",
    "answer": "He obeys him",
    "tasks": ["obeys"]
  },
  {
    "question": "Он держит палку",
    "answer": "He is holding a stick",
    "tasks": ["holding", "stick"]
  },
  {
    "question": "Беспомощный мужчина",
    "answer": "Helpless man",
    "tasks": ["Helpless"]
  },
  {
    "question": "Смотреть внимательней",
    "answer": "look more closely",
    "tasks": ["look", "more", "closely"]
  },
  {
    "question": "Уносить",
    "answer": "carry away",
    "tasks": ["carry", "away"]
  },
  {
    "question": "Он смотрит лихорадочным взглядом",
    "answer": "He looks with a feverish look",
    "tasks": ["feverish"]
  },
  {
    "question": "Он предстанет перед судом",
    "answer": "He will face trial",
    "tasks": ["trial"]
  },
  {
    "question": "Я был ей благодарен",
    "answer": "I was grateful to her",
    "tasks": ["grateful"]
  },
  {
    "question": "Он не причинит ему вред",
    "answer": "He won't harm him",
    "tasks": ["won't", "harm"]
  },
  {
    "question": "Я стараюсь помочь, когда кто-то просит",
    "answer": "I try to help whenever someone asks",
    "tasks": ["whenever", "someone"]
  },
  {
    "question": "Они отчаянно пытаются найти убийцу",
    "answer": "They try desperately to find a killer",
    "tasks": ["desperately"]
  },
  {
    "question": "Он живет в мире с самим собой",
    "answer": "He lives at peace with himself",
    "tasks": ["at", "peace", "with", "himself"]
  },
  {
    "question": "Я дрожу",
    "answer": "I tremble",
    "tasks": ["tremble"]
  },
  {
    "question": "Я колеблюсь",
    "answer": "I hesitate",
    "tasks": ["hesitate"]
  },
  {
    "question": "Он хочет раскрыть правду",
    "answer": "He wants to uncover the truth",
    "tasks": ["uncover"]
  },
  {
    "question": "Его жизнь была полна зависти",
    "answer": "His life was full of jealousy",
    "tasks": ["jealousy"]
  },
  {
    "question": "Он кивнул ему",
    "answer": "He nodded at him",
    "tasks": ["nodded"]
  },
  {
    "question": "Конечно, это вполне обычное дело",
    "answer": "Surely , that's quite usual",
    "tasks": ["Surely", "that's", "quite", "usual"]
  },
  {
    "question": "Когда он особенно занят работой",
    "answer": "When he is particularly busy with work",
    "tasks": ["particularly"]
  },
  {
    "question": "Порошки нечисты, поэтому бесполезны",
    "answer": "The powders are impure therefore useless",
    "tasks": ["powders", "impure", "therefore", "useless"]
  },
  {
    "question": "Он плачет",
    "answer": "He's weeping",
    "tasks": ["weeping"]
  },
  {
    "question": "Это признание его друга",
    "answer": "It's his friend’s confession",
    "tasks": ["confession"]
  },
  {
    "question": "Летающая тарелка",
    "answer": "flying saucer",
    "tasks": ["flying", "saucer"]
  },
  {
    "question": "Дверь открывается внутрь",
    "answer": "The door opens inwards",
    "tasks": ["inwards"]
  },
  {
    "question": "Мне было стыдно за его поведение",
    "answer": "I was ashamed of his behavior",
    "tasks": ["was", "ashamed", "of"]
  },
  {
    "question": "Он безответственный человек",
    "answer": "He's an irresponsible man",
    "tasks": ["an", "irresponsible"]
  },
  {
    "question": "Это был изумительный опыт",
    "answer": "It was amused experience",
    "tasks": ["was", "amused"]
  },
  {
    "question": "Он изумил ее",
    "answer": "He amused her",
    "tasks": ["amused"]
  },
  {
    "question": "Я в страшной опасности",
    "answer": "I'm in fearful danger",
    "tasks": ["in", "fearful", "danger"]
  },
  {
    "question": "Не подведи его",
    "answer": "Not fail him",
    "tasks": ["Not", "fail"]
  },
  {
    "question": "Я был весьма удивлен ",
    "answer": "I was rather surprised",
    "tasks": ["rather"]
  },
  {
    "question": "Он пристально посмотрел на меня",
    "answer": "He looked sharply at me",
    "tasks": ["looked", "sharply", "at"]
  }
]
